最近買ったゲームサントラ
################################

:date: 2017-04-20 00:12
:tags: Game, Music
:slug: recently-bought-ost
:summary: 最近買ったゲームサントラの紹介

ちょっとYouTubeのプラグインとAmazonのリンクを貼るすべを身に着けたので
練習がてらサントラの紹介を動画と合わせてしてみます。

============================================
2016/12月
============================================

バトルガレッガ色々
============================================

バトルガレッガのコンシューマ版とか一緒に出たアレンジサントラとか買いました。

.. raw:: html

  <div class="kaerebalink-box" style="text-align:left;padding-bottom:20px;font-size:small;/zoom: 1;overflow: hidden;"><div class="kaerebalink-image" style="float:left;margin:0 15px 10px 0;"><a href="http://www.amazon.co.jp/exec/obidos/ASIN/B01M0EDP0U/zonuko-22/" target="_blank" ><img src="https://images-fe.ssl-images-amazon.com/images/I/51nCyk1w7tL._SL160_.jpg" style="border: none;" /></a></div><div class="kaerebalink-info" style="line-height:120%;/zoom: 1;overflow: hidden;"><div class="kaerebalink-name" style="margin-bottom:10px;line-height:120%"><a href="http://www.amazon.co.jp/exec/obidos/ASIN/B01M0EDP0U/zonuko-22/" target="_blank" >バトルガレッガ Rev.2016 Premium Edition 【同梱物】"バトルガレッガ2016Edition"サウンドトラックCD、設定資料集、復刻インストラクションカード&基板マニュアル - PS4</a><div class="kaerebalink-powered-date" style="font-size:8pt;margin-top:5px;font-family:verdana;line-height:120%">posted with <a href="http://kaereba.com" rel="nofollow" target="_blank">カエレバ</a></div></div><div class="kaerebalink-detail" style="margin-bottom:5px;"> エムツー 2016-12-15    </div><div class="kaerebalink-link1" style="margin-top:10px;"><div class="shoplinkamazon" style="display:inline;margin-right:5px"><a href="http://www.amazon.co.jp/gp/search?keywords=%E3%83%90%E3%83%88%E3%83%AB%E3%82%AC%E3%83%AC%E3%83%83%E3%82%AC&__mk_ja_JP=%E3%82%AB%E3%82%BF%E3%82%AB%E3%83%8A&tag=zonuko-22" target="_blank" >Amazon</a></div></div></div><div class="booklink-footer" style="clear: left"></div></div>
  <div class="kaerebalink-box" style="text-align:left;padding-bottom:20px;font-size:small;/zoom: 1;overflow: hidden;"><div class="kaerebalink-image" style="float:left;margin:0 15px 10px 0;"><a href="http://www.amazon.co.jp/exec/obidos/ASIN/B01M9DRNKL/zonuko-22/" target="_blank" ><img src="https://images-fe.ssl-images-amazon.com/images/I/61EF3di-AjL._SL160_.jpg" style="border: none;" /></a></div><div class="kaerebalink-info" style="line-height:120%;/zoom: 1;overflow: hidden;"><div class="kaerebalink-name" style="margin-bottom:10px;line-height:120%"><a href="http://www.amazon.co.jp/exec/obidos/ASIN/B01M9DRNKL/zonuko-22/" target="_blank" >バトルガレッガ コンプリートサウンドトラック</a><div class="kaerebalink-powered-date" style="font-size:8pt;margin-top:5px;font-family:verdana;line-height:120%">posted with <a href="http://kaereba.com" rel="nofollow" target="_blank">カエレバ</a></div></div><div class="kaerebalink-detail" style="margin-bottom:5px;">ゲーム・ミュージック Sweep Record 2016-12-30    </div><div class="kaerebalink-link1" style="margin-top:10px;"><div class="shoplinkamazon" style="display:inline;margin-right:5px"><a href="http://www.amazon.co.jp/gp/search?keywords=%E3%83%90%E3%83%88%E3%83%AB%E3%82%AC%E3%83%AC%E3%83%83%E3%82%AC&__mk_ja_JP=%E3%82%AB%E3%82%BF%E3%82%AB%E3%83%8A&tag=zonuko-22" target="_blank" >Amazon</a></div></div></div><div class="booklink-footer" style="clear: left"></div></div>

どの曲もめちゃくちゃ良いのですが個人的に一番好きなのは以下の ``thrust and thrash!`` って曲です

.. youtube:: hpBxPFpaH4A
  :class: youtube-16x9

曲自体も好きなんですが、何より6面ボスジャンキーモンキーでひたすら稼いでいる動画が凄く好きで
この曲も好きになってます。その稼いでいる動画が以下(30分くらいから)

.. youtube:: CaUHa1-qGIs?start=1800
  :class: youtube-16x9

形態変化が結構あるのとか、最終段階の手の動きとか、稼ぐための死闘感とかが好きです。

============================================
2017/3月
============================================

飛んで3月です。
1～2月はサントラ以外のCDをよく買ってたみたいです。

星霜鋼機ストラニア　ザ・フォース・シグナル
============================================

星霜鋼機ストラニアってゲームの作曲者によるセルフアレンジCDですね。
このCDも全曲良かったです。基本的にはオリジナル至上主義なんでアレンジとか余り好きじゃないんですが、
このCDに関してはとても良かったです。

.. raw:: html

  <div class="kaerebalink-box" style="text-align:left;padding-bottom:20px;font-size:small;/zoom: 1;overflow: hidden;"><div class="kaerebalink-image" style="float:left;margin:0 15px 10px 0;"><a href="http://www.amazon.co.jp/exec/obidos/ASIN/B06XB1372S/zonuko-22/" target="_blank" ><img src="https://images-fe.ssl-images-amazon.com/images/I/51XWf%2B8GdiL._SL160_.jpg" style="border: none;" /></a></div><div class="kaerebalink-info" style="line-height:120%;/zoom: 1;overflow: hidden;"><div class="kaerebalink-name" style="margin-bottom:10px;line-height:120%"><a href="http://www.amazon.co.jp/exec/obidos/ASIN/B06XB1372S/zonuko-22/" target="_blank" >星霜鋼機ストラニア ザ・フォース・シグナル</a><div class="kaerebalink-powered-date" style="font-size:8pt;margin-top:5px;font-family:verdana;line-height:120%">posted with <a href="http://kaereba.com" rel="nofollow" target="_blank">カエレバ</a></div></div><div class="kaerebalink-detail" style="margin-bottom:5px;">与猶啓至 Sweep Record 2017-04-04    </div><div class="kaerebalink-link1" style="margin-top:10px;"><div class="shoplinkamazon" style="display:inline;margin-right:5px"><a href="http://www.amazon.co.jp/gp/search?keywords=%E3%83%BB%E3%83%95%E3%82%A9%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%83%BB%E3%82%B7%E3%82%B0%E3%83%8A%E3%83%AB&__mk_ja_JP=%E3%82%AB%E3%82%BF%E3%82%AB%E3%83%8A&tag=zonuko-22" target="_blank" >Amazon</a></div></div></div><div class="booklink-footer" style="clear: left"></div></div>

で、一番気に入っているのが以下のラスボス用の曲

.. youtube:: AvbJcOSpdyk
  :class: youtube-16x9

曲もかなり気に入っているんですが、何より気に入っているのはこのステージの演出です。(10分くらいからです。)

ゲームの曲はやっぱりゲームとセットで本領発揮だなと改めて思わせてくれます。

.. youtube:: jCfl8Qw42Fw?start=600
  :class: youtube-16x9

3月はもう一個買ってます。

パックマン チャンピオンシップエディション サウンドトラックス
===================================================================

パックマンチャンピオンシップエディションのシリーズをまとめたようなサントラを買いました。

シリーズ幾つかやったことあったし、iTunesとかで過去のサントラ買ったりしてましたが買ってしまいました。

.. raw:: html

  <div class="kaerebalink-box" style="text-align:left;padding-bottom:20px;font-size:small;/zoom: 1;overflow: hidden;"><div class="kaerebalink-image" style="float:left;margin:0 15px 10px 0;"><a href="http://www.amazon.co.jp/exec/obidos/ASIN/B06X9GBWW7/zonuko-22/" target="_blank" ><img src="https://images-fe.ssl-images-amazon.com/images/I/61d-CZISgjL._SL160_.jpg" style="border: none;" /></a></div><div class="kaerebalink-info" style="line-height:120%;/zoom: 1;overflow: hidden;"><div class="kaerebalink-name" style="margin-bottom:10px;line-height:120%"><a href="http://www.amazon.co.jp/exec/obidos/ASIN/B06X9GBWW7/zonuko-22/" target="_blank" >パックマン チャンピオンシップエディション サウンドトラックス</a><div class="kaerebalink-powered-date" style="font-size:8pt;margin-top:5px;font-family:verdana;line-height:120%">posted with <a href="http://kaereba.com" rel="nofollow" target="_blank">カエレバ</a></div></div><div class="kaerebalink-detail" style="margin-bottom:5px;">ゲーム・ミュージック Sweep Record 2017-04-04    </div><div class="kaerebalink-link1" style="margin-top:10px;"><div class="shoplinkamazon" style="display:inline;margin-right:5px"><a href="http://www.amazon.co.jp/gp/search?keywords=%E3%83%91%E3%83%83%E3%82%AF%E3%83%9E%E3%83%B3&__mk_ja_JP=%E3%82%AB%E3%82%BF%E3%82%AB%E3%83%8A&tag=zonuko-22" target="_blank" >Amazon</a></div></div></div><div class="booklink-footer" style="clear: left"></div></div>

全体的にリッジレーサーとかあのへんのナムコサウンズのノリを感じます。その中で好きだったのが以下の曲

.. youtube:: Wd-A7cRNQEw
  :class: youtube-16x9

ノリノリって感じの曲ですね。ゲーム本編の動画も見てて楽しいのでおすすめです。

.. youtube:: YHgwvOBBxxQ
  :class: youtube-16x9


============================================
まとめ
============================================

以上のような感じでした。

YouTubeプラグインに関してはレスポンシブに対応するためにCSS書く必要ありましたがテンプレート用意されているので大した手間ではなく使うことが出来ました。
アマゾンのアフィリエイトもHTMLのタグをそのまま貼り付けられるのでアカウントさえあれば簡単でした。

それにしてもこの手のリンクたくさん貼り付けるとめちゃくちゃ見づらいですな・・・

追記
============================================

ここに貼っている曲はCDに収録されているものと異なる場合があります。
特にストラニアのやつなんかはCDまるあげされているやつ紹介するのも嫌だったんで
原曲のほうの動画になってます。結局まるあげという点では変わらない気もしますが・・・
